紐時：川普視蔡總統為主權國家領袖 台灣獨立於中國訊號

紐時：川普視蔡總統為主權國家領袖
2016-12-05
〔編譯茅毅、駐歐洲特派記者胡蕙寧／綜合報導〕蔡英文總統與美國總統當選人川普的電話會談，持續引起美、歐主要媒體關注，紛紛解析箇中涵義和潛在效應。在大選後被川普譽為美國及世界「瑰寶」的紐約時報認為，川普的政權交接小組將他和蔡總統通電話，以及他和其他國家的領袖通電話歸為一類，意味著川普視蔡總統為一個主權國家的領袖。

美對台政策 出現轉變可能性

紐時指出，將蔡總統視為主權國家領袖，將傳達出美國認為台灣獨立於中國的訊號；此次川、蔡熱線不會立即使美國的中國政策和對台政策改弦更張，但隱含出現轉變的可能性，讓兩岸均開始臆測川普的意圖。這通電話為台灣方面事先提議、安排，並非川普團隊的建議，但川普本人至今並不認為此事有何不妥。此外，川普幕僚主張，更徹底地站在民主的台灣這邊，而非威權的中國，甚至對台灣地位給予部分或全面承認。

紐時指出，值此兩岸正為美國政策可能出現變化預作準備之際，北京與台北必須釐清這通電話是否暗示變化即將到來，抑或至少暗示川普團隊的鷹派可能使政策轉往全新方向；若兩岸無法確定這一點，就該謹慎行事或做足準備。

華爾街日報：北京恐採取反制

華爾街日報則指出，川普接聽蔡總統的來電，打破數十年來的外交慣例，中國目前對此保持克制，但北京勢必會與川普的政權交接小組會晤，並向川普示警。若華府未來尋求進一步改善美、台關係，將危及美、中關係。北京可能採取一連串反制措施，但中國領導階層將給予缺乏外交事務經驗的川普多些迴旋空間。

美國有線電視新聞網（ＣＮＮ）的國際政治評論員札卡利亞（Fareed Zakaria）則說，若華府改變對台政策，將是美國外交政策數十年來最大變革之一。

歐洲方面，英、法、德等國媒體也多以國際版面的頭條報導這通電話，形同幫台灣免費打了一次世界級廣告。英國第四台三日晚間新聞也以頭條處理，並邀請亞洲專家分析台、中、美關係，以及川普此舉對亞洲策略的影響，整條新聞佔半小時晚間新聞的十三分鐘之久，相當罕見。

麥艾文：中國視川普高度挑釁

前美國國家安全委員會亞洲事務高級主管麥艾文（Evan Medeiros）對金融時報表示，中國領導人會將此視為具歷史意義的高度挑釁，認為「不管蓄意而為還是莽撞，這次通話都將改變中國對川普的戰略判斷，可能給美中兩國帶來長久的互信缺失，進而引發雙方的戰略競爭」。

德國媒體普遍認為，川普此舉乃有意挑釁中國。德國公視一台ＡＲＤ以「冒著惹怒北京的風險」專文報導，這通電話違反中國的禁忌，北京的立即抗議完全在預料中；中國高層從現在起，將以更懷疑的眼光盯著川普。

德媒：川普有意「刺中國一針」

德國《明鏡》週刊則認為，這通電話應該不是失誤，因為許多跡象顯示並非如此，這是川普有意「刺中國一針」，而他的親信也期望更強硬對待中國。

強國班玻璃心本身話侵當選就好了，現在

中共咁威威扣人星洲批車唔係諗住試探挑戰一下咩？

現成up咩嘢都無用
上任後才見真章

世界第一走數專家